@inproceedings{Lagrid:CORIA-TALN:2023,
    author = "Lagrid, Asmaa",
    title = "Analyse de la l\'egitimit\'e des start-ups",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "87-100",
    note = "",
    abstract = "\textasciitilde La l\'egitimit\'e est un \'el\'ement crucial pour la stabilit\'e et la survie des startups en phase de croissance. Ce concept est d\'efini dans la litt\'erature comme \'etant la perception de l'ad\'equation d'une organisation \`a un syst\`eme social en termes de r\`egles, valeurs, normes et d\'efinitions. En d'autres termes, la l\'egitimit\'e des startups repose sur l'alignement des jugements subjectifs avec les jugements objectifs des experts, bas\'es sur les performances des startups. Cette mesure de la subjectivit\'e de la l\'egitimit\'e est tr\`es similaire \`a l'analyse des sentiments financiers r\'ealis\'ee sur les entreprises pour \'evaluer leur sant\'e financi\`ere et prendre des d\'ecisions d'investissement. Dans ce travail, nous pr\'esentons les travaux sur la l\'egitimit\'e et les avanc\'ees de l'analyse des sentiments qui peuvent nous aider \`a analyser la l\'egitimit\'e. Nous examinons \'egalement les similitudes et les diff\'erences entre la l\'egitimit\'e et l'analyse des sentiments financiers. Nous pr\'esentons une premi\`ere exp\'erimentation sur les annonces de projets sur une plateforme de crowdfunding, en utilisant le mod\`ele DistilBERT, qui a d\'ej\`a \'et\'e largement utilis\'e pour la classification de texte. En conclusion, nous discutons des perspectives de notre recherche pour mesurer la l\'egitimit\'e des startups.",
    keywords = "L\'egitimit\'e, startup, mesure, analyse des sentiments",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461950.pdf"
}
